/* Lista de preguntas */
export const datos = [

    /* Pregunta Categoria Educacion*/
    {
        pregunta: '¿Que es PI?',
        opciones: [
            'Una palabra',
            'No se',
            'Una constante matematica',
            'Una sigla'
        ],
        respuesta: 'Una constante matematica',
        dificultad: 'facil',
        categoria: 'Educación'
    },
    {
        pregunta: '¿Que es un condensador?',
        opciones: [
            'Una capa',
            'Un lenteja negra',
            'Un componente electronico',
            'Tarro grande'
        ],
        respuesta: 'Un componente electronico',
        dificultad: 'medio',
        categoria: 'Educación'
    },
    {
        pregunta: '¿Que es wait?',
        opciones: [
            'Una verdura',
            'Esperar en ingles',
            'Pasto',
            'Esperar'
        ],
        respuesta: 'Esperar en ingles',
        dificultad: 'dificil',
        categoria: 'Educación'
    },
    {
        pregunta: '¿Que es CM?',
        opciones: [
            'Cada Mas',
            'Unidad de medida',
            'Abrebiatura de comer',
            'No se'
        ],
        respuesta: 'Unidad de medida',
        dificultad: 'avanzado',
        categoria: 'Educación'
    },
    {
        pregunta: '¿Que es RAE?',
        opciones: [
            'Real Academia Española',
            'Real Asicioasion de Españoles',
            'Ritmo Acelerado Expontaneo',
            'Nada'
        ],
        respuesta: 'Real Academia Española',
        dificultad: 'imposible',
        categoria: 'Educación'
    },

    /* Preguntas Categoria Deportes*/
    {
        pregunta: '¿De que pais es Messi?',
        opciones: [
            'Colombia',
            'Venezuela',
            'Argentina',
            'España'
        ],
        respuesta: 'Argentina',
        dificultad: 'facil',
        categoria: 'deportes'
    },
    {
        pregunta: '¿En que equipo de futbol juega Luka Modric?',
        opciones: [
            'Liverpool',
            'Galatasary',
            'Chelsea',
            'Real Madril'
        ],
        respuesta: 'Real Madril',
        dificultad: 'medio',
        categoria: 'deportes'
    },
    {
        pregunta: '¿De que pais es Salah?',
        opciones: [
            'Egipto',
            'Costa de marfil',
            'Inglaterra',
            'Brasil'
        ],
        respuesta: 'Egipto',
        dificultad: 'dificil',
        categoria: 'deportes'
    },
    {
        pregunta: '¿En que esuipo juega Hugo Lloris?',
        opciones: [
            'Real Madril',
            'Leed United',
            'Olimpic Liones',
            'Tottenham'
        ],
        respuesta: 'Tottenham',
        dificultad: 'avanzado',
        categoria: 'deportes'
    },
    {
        pregunta: '¿Algun portero a ganado de oro?',
        opciones: [
            'Keylor',
            'Casilla',
            'Diego Alves',
            'Yashin'
        ],
        respuesta: 'Yashin',
        dificultad: 'imposible',
        categoria: 'deportes'
    },

    /* Preguntas Categoria Tecnologia*/
    {
        pregunta: '¿Que RS485?',
        opciones: [
            'Un estandar de comunicaciones',
            'Un cable de colores',
            'Nomenclatura de un carro',
            'Siglas sin sentido'
        ],
        respuesta: 'Un estandar de comunicaciones',
        dificultad: 'facil',
        categoria: 'tecnologia'
    },
    {
        pregunta: '¿Que un registro biometrico?',
        opciones: [
            'Toma de datos',
            'Chequeo medico',
            'Toma de altura',
            'Pasar la tarjeta'
        ],
        respuesta: 'Toma de datos',
        dificultad: 'medio',
        categoria: 'tecnologia'
    },
    {
        pregunta: '¿Que datos se pueden tomar en un registro biometrico?',
        opciones: [
            'huella, sangre, firma y saliba',
            'foto, huella, muestra nasal y fecal',
            'huellas, lectura facial, foto y firma',
            'Sangre, orina, firma y huella'
        ],
        respuesta: 'huellas, lectura facial, foto y firma',
        dificultad: 'dificil',
        categoria: 'tecnologia'
    },
    {
        pregunta: '¿La energia se..?',
        opciones: [
            'tranforma y no se destruye',
            'destruye para luego convertirse',
            'pierde',
            'crea por empresas'
        ],
        respuesta: 'tranforma y no se destruye',
        dificultad: 'avanzado',
        categoria: 'tecnologia'
    },
    {
        pregunta: '¿Que es un qubit?',
        opciones: [
            'es un sistema cuántico con dos estados propios',
            'es un dígito del sistema de numeración binario',
            'la unidad de información de base utilizada en computación y en telecomunicaciones',
            'Un queso mordido'
        ],
        respuesta: 'es un sistema cuántico con dos estados propios',
        dificultad: 'imposible',
        categoria: 'tecnologia'
    },

    /* Preguntas Categoria Musica*/
    {
        pregunta: '¿De que pais es Sebastian Yatra?',
        opciones: [
            'Colombia',
            'Venezuela',
            'Argentina',
            'España'
        ],
        respuesta: 'Colombia',
        dificultad: 'facil',
        categoria: 'musica'
    },
    {
        pregunta: '¿Quien canta la cancion tacones rojo?',
        opciones: [
            'Sebastian Yatra',
            'Maluma',
            'Bad Bunny',
            'Talia'
        ],
        respuesta: 'Sebastian Yatra',
        dificultad: 'medio',
        categoria: 'musica'
    },
    {
        pregunta: '¿Quien canta la cancion Atrevete?',
        opciones: [
            'Fonseca',
            'Calle 13',
            'Porta',
            'Ed Sherend'
        ],
        respuesta: 'Calle 13',
        dificultad: 'dificil',
        categoria: 'musica'
    },
    {
        pregunta: '¿Rapero mas popular en estados unidos?',
        opciones: [
            'Lile way',
            'xxxTentacion',
            'Linkind Park',
            'Tu Pac'
        ],
        respuesta: 'Tu Pac',
        dificultad: 'avanzado',
        categoria: 'musica'
    },
    {
        pregunta: '¿Quien canta la cancion Idiota?',
        opciones: [
            'Morat, Danna Paola',
            'Andres Cepeda',
            'Diego Alves',
            'Marco Antonio Solis'
        ],
        respuesta: 'Morat, Danna Paola',
        dificultad: 'imposible',
        categoria: 'musica'
    },

    /* Preguntas Categoria Juegos*/
    {
        pregunta: '¿Cual de los siguientes juegos es de futbol?',
        opciones: [
            'Call of duty',
            'PES',
            'Halo',
            'Pacman'
        ],
        respuesta: 'PES',
        dificultad: 'facil',
        categoria: 'juegos'
    },
    {
        pregunta: '¿Juego donde el personaje tiene gorra verde y tiene una L?',
        opciones: [
            'Luigi Mansion',
            'Battleship',
            'Tanks Global',
            'Mac vs Capcom'
        ],
        respuesta: 'Luigi Mansion',
        dificultad: 'medio',
        categoria: 'juegos'
    },
    {
        pregunta: '¿Metal Solid Gear le pertenece a?',
        opciones: [
            'Konami',
            'EA Electronics',
            'Supercell',
            'SEGA'
        ],
        respuesta: 'Konami',
        dificultad: 'dificil',
        categoria: 'juegos'
    },
    {
        pregunta: '¿El personaje Link a que juego pertence',
        opciones: [
            'Battle Sword',
            'The legend of zelda',
            'Time of hold on',
            'Super Mario'
        ],
        respuesta: 'The legend of zelda',
        dificultad: 'avanzado',
        categoria: 'juegos'
    },
    {
        pregunta: '¿Como se llamaba la princesa del juego The legend of zelda?',
        opciones: [
            'Peach',
            'Marol',
            'Zelda',
            'Yashin'
        ],
        respuesta: 'Zelda',
        dificultad: 'imposible',
        categoria: 'juegos'
    }
]